其實共產主義對世界有乜貢獻過？係咪唔出現會更好？

先唔講馬克斯本身係為勞工著想
佢個主義真係未見其利先見其害
蘇聯，中共，北韓，全部都利用佢個"願境"去呃低下階層幫佢地打天下，結果有眼睇，大肅清，文革，饑荒，全部都係人禍

但如果無共產主義，無蘇聯，納粹德國係咪就唔會滅亡

宗教

但係兩登仔最想共產不勞而獲人人一層樓wor

其實馬克思都無實際講過共產社會/政權實際運作係點,之後嘅共產政權只不過係野心家自己整出嚟,而且好多極權統治例如北韓咁都係扭曲盧梭個社會契約論嚟欺騙人民,好似佢地會自稱人民導師咁,所以馬克思主義應該係比較貼近工作上嘅民主制度,e.g合作社,而唔係一個用係治國嘅政治思想?
利申:鳩Up

共產主義就係專呃d貪心又無思想既人

日本應該都係贏唔到美國
但德國可能繼續存在

推翻君主制

成功地引證人性本惡

你地支狗就係

所以兩登仔冇乜幾多人有資格批評共慘黨，當有著數果時就話民主，當冇樓時又話樓係基本所需

馬克斯好似只係提出一種新經濟模式，但哩個模式必須要由政府推動&監督
但列寧，史太林，毛澤東哩d仆街就無限放大左"監督"果部份，變成政治手段

對...
共產黨利用了馬克思社會主義的一部份理論...
行獨裁同極端叫共產主義
最撚On9 係黨宣稱要消除一切特權階級
但統治者本身就係特權階級
所以信共產黨都弱智

其實睇你對共產主義嘅演繹
北歐三國某程度上都係共產主義
超高稅令到大家人工差唔多
然後福利極好

北歐果種係福利社會主義啵
共產主義要行計劃經濟，仲有鬼錢搞福利

共產主義叫推動左勞工福利

俾斯麥搞社會福利 可能阿共產黨有關

作為一種政治主張佢係利多於弊
因為冇考慮到人性自私同埋腐敗權力
作為一個思潮
你可以話佢俾一個思想空間我地去挑戰資本主義

又屈鳩馬克思

我覺得佢個理論太早出現
如果而家先提出，再配合ai技術，應該真係行得通
因為ai唔會有私慾(控制得好既話)

證明人係幾撚賤鳩格
有個理想model其實執行唔到

戰國孔儒同漢朝儒家都唔撚同啦

可能最終都會出現階級鬥爭，但會遲好多年，要等到剝削更嚴重or失業率升高先引發到

其實唔係人問題
基因本來就係自私

唔知幾時開始馬克思=共產

其實真正既共產主義實行唔到, 因為忽略左人性.

減少中國碳排放已經係幫世界做左件好事

所謂實現夢想，實現FF
大多數都唔好的結果
共產主義係其中一樣
另外好多大白象工程都係一樣

香港好多人都會FF好多工程項目。
例如有人會幻想在長州，南丫島，悔窩，貝澳，石壁，萬宜，西貢，企嶺下，深井整條重型鐵路。
真係實現或執行，將會係出現耗用大量人力物力的大量大白象工程。

共產主義失敗，因為佢個model失敗

馬克思只係探訪資本主義不足之處
預測經濟模式改變由原始共產>奴隸>封建>資本>社會>真共產
人類根本未準備好迎接共產

如果冇共產主義就唔會有社會主義， 今時今日好多北歐國家就唔覺福利， 芬蘭瑞典嗰啲國家就會變極端資本主義。

我認為北歐大部分嘅國家都係受到共產主義影響， 所以先會搞咁多福利嘢， 人哋做到尊重資本主義同時壓制極端自由主義

ching你on9？
你睇返文獻馬克思學派本身支持乜？

又屌馬克思主義

好似動物咁
求偶都要睇下邊隻大隻啲 靚啲

馬克思共產主義係最原始嘅一種， 係講求知本同埋勞動階層嘅抗爭

今時今日甚至蘇聯嗰套共產主義已經改良過

共產主義係偏向社會福利/投資 既終點
馬克思提共產係勞工階層不斷抗爭既最後理想結局
但係社福果d偏向中間路線既思想
係由中產佬因為社會良心
但又認同自由主義既市場機制而提出

咁點會冇共產就冇福利主義？

挑 大家成世人係資本環境大梗係覺得資本好，成個意識形態入面己經認定左資本係冇問題。你問蘇聯啲人佢一定話列寧萬歲共產萬歲。
我地生活係呢種環境冇得講話乜主義好啲，就理論層面講乜9都係完美架啦
利申9up

因為馬克思跳左step

經濟模式應該係
由原始共產>奴隸>封建>資本>自由>民主>基本福利>進階福利>社會>真共產

共產係對人類現存社會嘅一種警惕

就係如果人類仍然自私 最盡就只能夠行資本

即係你若果想有一個更好嘅社會 就必須放棄攞到盡嘅欲望

當人類要進步到更高層次嘅意識形態 共產係其中一種共榮方式

馬克思跳左step，
未爭取實現到民主自由和福利主義，
就搞社會主義和共產主義，
咪失敗lor。

馬克思共產失敗左跳step，
跳step去烏托邦，所以失敗混亂。

應該先搞好基本社會福利先。再搞教育，媒體普及化。之後再搞民主和自由，民權。之後再搞進階社會福利。然後推動進階科學和科技。再推廣分享共榮，再開始實現社會主義，最後實現真共產。終極目標是，無需借助宗教或神秘信仰或超自然信仰，都可以實現共享共榮的共產主義。

經濟模式應該係
由原始共產>奴隸>封建>資本>基本社會福利>教育普及>媒體網路普及>民主>自由>進階福利>進階科學科技>共享共榮文化>社會主義>共產主義（需借宗教或超自然信仰)>共產主義（無需借助宗教或超自然信仰）

有光明就有黑暗
有陰就有陽
共產主義係唔會唔出現

我嘅意思係共產主義喺成個東歐搞咗咁耐， 唔多唔少都有啲影響

民主並不能在現今社會帶來自由

從歷史而言，過去反對共產主義既國家大多都係西方同美國既殖民主義國家，共產主義係比左呢d被統治既人民有個理論基礎去反抗殖民管治。

事實上，並非個個殖民地都好似香港咁，好似越南呢類法國殖民地，法國殖民政府比英殖民政府管治更殘暴、壓榨同貪污。

亦，其實要理解馬克思主義同共產主義對上世紀30-40年代殖民地人民係非常困難，有因於殖民地冇提供幾多義務教育比當地人民。所以好多時提倡者同一般人都係含糊理解共產主義為一種民族主義，跟隨住理論去武裝建國。

共產主義係工人階層獲得支持因為當時工人工作狀況極差，影響現有政權同政治制度，咁有錢佬同中產都認為咁會對自己不利，同時偏非共產主義及非社會主義政黨就引入各種福利政策(失業救濟)同限制資本家剝削工人階層(禁止童工) 去討好工人階層同維持其執政地位。

共產主義同政黨某程度係加快各國引入各種福利政策，以防影響現有政權同政治制度，同時當時社會主義政黨都有好多路線之爭，主要就係你講的偏向中間路線同現有政治制度相對乎合，以及工人階層革命，當然仲有好多其他流派。

>經濟模式應該係

邊個決定? 而且你講既野根本就糢糊到不能再糢糊.

基本社會福利同埋所謂既進階福利係咩野?
根據maslow既hierarchy of needs? 所有人都能夠不勞而獲咁得到自己"需要"既野?

教育普及係去到咩野程度? 小學? 初中? 高中? 大學?
教d咩野? 數學? 地理? 普通話? 中史?

自由係咩野自由? 言論? 性取向? 市場?

所謂進階科學科技又係咩野? 去到人類唔再需要工作然後自靠機械人幫我地做野?

講到好似共產主義就=烏托邦咁樣, 講到好似共產主義就係一個應該實現既主義咁樣, 算吧啦. 當共產主義真係實行個時人類根本就會墮落到不能再墮落, 因為根本就再冇任何去工作既理由.

共產主義簡直係反人類嘅思想黎
做多同做少都一樣回報係點樣實行

根本共產就唔work唔理想
過分強調equality
而忽視deserves
公平除左平等仲有應得
例如一隊軍隊
前線打生打死同係本國舒服執頭執尾係一個人工
係人都反啦

共產主義令當時世界反思資本主義 如果冇佢而家就冇咁多福利制度

留名學野

我地社會不斷吹奏，資本主義國家吹奏資本主義，共產國家吹奏共產
各自合理化一切缺點
令我地生長在思想牢籠入面，思想狹隘好多

一定係馬克思害死咁多中國人

馬克斯好似係話係資本主義下，資本家會不斷累積資本，科技愈來愈進步，生產工人維持生命既所需愈黎愈快，去到個最終社會已經冇左稀少性存在，先入到去共產

有時我係到諗，如果個社會唔再由人類主導生產活動，由機械人主導生產，例如唔知啦，可能係3D打印，AI呢啲，所有野都生產到極有效率，如果冇左稀少性，人類就可以好似馬克斯咁講，可以self realization，想做咩就做咩

利申: ff, 9up

你唔好諗共產主義對行產主義堆國家有咩影響
諗下共產主義對行資本主義個堆國家有咩影響

馬太福音大過馬克思

所以馬克思後期都冇乜支持共產啦
個個成日話馬克思創造共產主義，但佢只係提出咋

一定唔會
機械雖然可以減少一定既勞工稀少性
但係資源唔會變多
有錢依然會屈窮人機
何況機械科技成熟既話
有錢佬對付窮人既方法只會更多

根本關人事,人類根本就係自私,咩都搞衰晒

香港咪就係資本主義嘅極致囉，有錢人用資本搵錢，再研發機械取代人類，樓價物價升幅遠超於人工升幅，勞工越黎越唔值錢，面對呢個格局，無論教育定社會氛圍，都吹湊大家要打工，以為自己做得專業，努力返工，不斷OT，就有得向上流，香港產業單一，透過不斷競爭，令自己本身個價越做越cheap，係何其on9嘅事。

共產主義唔係失敗，只係未搵到個方法去達到姐。係連登講中國國情係對牛彈琴，但係中國已經好多方法慢慢行去共產主義。你地重停留係香港去睇中國，用資本主義角度去睇中國國策，其實係幾撚on9. 其實深圳好多原居民係唔撚洗做嘢都有錢收

e.g. 深圳原居民點解唔洗做

你估淨係得錢咩

西方民主國家既左翼政黨都受共產思想影響
好似英國工黨咁

馬克思個共產同現代個共產係兩回事 現今共產主義師承列寧 經斯大林發展 再由毛澤東發揚光大

所以你咪係資本主義睇中國囉

收左希特拉皮

真係去到共產就唔會有戰爭啦

單係宗教都可以打餐飽啦